（新手）單車越來越慢，咩原因？

是咁的，上年七月千幾蚊買左部trinx

每個月踩三四次夜晚

最近架車好似越來越慢

個轆好緊

好用力踩先得跑步咁快

有機會係咩原因

謝謝

因為你越黎越快

有冇同你呀爸講？

你攰啦

日常保養

check下條呔夠唔夠氣

有冇拆過個碌？
可能條鈴high到個brake?

可以試下抹下車，尤其係大餅同Bottom Bracket, 亦都可以試下落鏈油

個轆緊亦都可能係因為有肴，或者掂住C夾

Trinx
不如換車啦
但如果你真係想整

Check 咗brake 有冇痴住條軨
冇就再檢查胎壓
胎壓冇問題就睇下條鏈有冇怪聲有冇生銹
鏈冇事就睇睇大餅同飛輪有冇生銹磨損嚴唔嚴重
都冇事就較最輕波抬起後轆攪下佢
覺得有阻力就空轉下後軨，阻力大就後軨有問題
冇問題就甩咗大餅位嘅鏈再轉下個大餅，有阻力即係BB有問題
冇就上返條鏈向後攪，阻力大一係就導輪有事一係就個free hub有事
都冇呢就拆前軨出黎轉下佢，唔順暢就係前軨有問題

仲有多個意想不到嘅地方就係坐墊
如果滑低咗你係會變慢

如果check咗咁撚多野都冇問題
咁呢位巴打
係你虧冇錯